0息， 銀行股， 保險股 GG

玩L 完， 5仔 破肥青價。

點解保險GG?

幾時入5仔好

低利息保險多生意

不過大陸佬點黎買係一個問題

低息環境先多人買銀行股同買保險收息
如果做現金定期都有3厘息，保守主義者係唔會買股票等派息，直接做定期算

今次疫情唔知幾多保險破產

匯豐直接見30

無知一問，低利息銀行定期會變得高息d?

知唔知自己講緊咩

點解低息環境銀行做定期會有3厘？

就系無 所以情願買銀行股收息

佢將啲因果搞錯晒，佢以為啲人會睇銀行股啲息入貨。

你估年年都派咁多咩，賺唔到錢就派唔到架啦

公用股

煤氣 電力無人用！唔好搶貨呀

低息保險公司會死

點解銀行會有得派3厘如果我早幾個月係銀行做左2年定期@2.5厘，你覺得銀行投資d咩可賺到5.5厘

低息無人存錢入銀行，自己走去投資其他野
銀行無得賺息差，生意唔好，股價咪跌囉
利申:坐緊11

低利率嚴重影響保險公司個solvency

同埋保險公司個投資大部分都係固定收益債券，低利率你叫人買咩好呢

因為股價會跌返落水股息有3厘既水平

加上無風險既利率下跌 低派息既股份都會變得吸引 對股價都有支持

以上都系坊間既講法 唔一定啱㗎

息差系一大部分收入來源 但唔系唯一 反而靠多咗賣理財產品 例如水人買十九保險

如果派息amount 係年年固定咪岩羅，股價以理性情況下係用未來盈利計算，唔係講而家派幾多息

減息短期對銀行盈利一定有壓力，因佢主要業務都係靠息差，同有滯後effect, 佢而家有d定期成本比緊2厘人，但借出去只收到1+H, 盈利跌就派息都會跌，就算短期派息唔跌，都係透支緊未來既股息, 股價都係跌，而家既情況就係咁

印象中佢最新業績每股賺4蚊，派息派4蚊咁上下，19年hibor 升都做得咁差，而家hibor 跌都真係收得皮

利申：仲持有匯豐苦主

銀行業務係靠你買佢股票維持?
你識唔識呀